滙豐銀行：在中國和美國之間尋求艱難的平衡

文章表示，2019年年底，中國政府對滙豐銀行採取了非常具體的報復措施，滙豐銀行的一名歐洲負責人說，“與中國的公營實體有業務往來的幾家大型國際公司再也不能夠通過滙豐銀行來操作了。”相關的命令顯然是來自中國的高層。

西方金融機構中最中國的英國滙豐銀行，被北京當局列入了黑名單。9月19日星期六，中國的壓力進一步升級。《環球時報》表示，中國有可能會將滙豐銀行列入中國的“不可靠的實體”黑名單中。如果是這樣的話，滙豐銀行可能面臨中國拒絕為其高管簽發籤證的風險，甚至會被禁止為中國的進出口融資。

滙豐銀行與北京之間關係的突然惡化可以追溯到2018年12月。當時，應美國的要求，華為首席財務官孟晚舟在加拿大溫哥華轉機時被逮捕。華盛頓指責她規避美國對伊朗的制裁，並希望以欺詐罪名對她進行審判。

很快，中國媒體就將矛頭指向了滙豐銀行。根據美國向加拿大司法機構提交的文件，滙豐銀行五年前與孟晚舟會面，要求孟晚舟對其與伊朗公司Skycom的關係作出解釋。這一對話以及孟晚舟隨後提供給銀行的文件，現在成為美國司法部指控孟晚舟的基礎。

滙豐銀行說，自己必須回應美國的要求。雖然滙豐銀行這麼說，中國還是非常生氣。

根據《華爾街日報》，在滙豐的角色浮出水面後，滙豐的老闆弗林特本人於2019年初親自向中國駐倫敦大使的代表道歉。隨後，他被以降低成本不力為理由，被銀行董事會正式解僱。一周後，2010年以來擔任滙豐銀行大中華區負責人的黃碧寬也宣布辭職。

一年以後，滙豐銀行不停地向北京示好，它的亞洲不負責任簽署請願信，為香港國安法叫好。今年8月10日，當香港傳媒大亨黎智英被港府逮捕後，滙豐銀行很快就凍結了黎智英的賬戶。

不過，世界報刊出的文章援引一名專家表示，滙豐銀行是無法同時滿足中國和美國兩方面的要求的，它必須要選擇自己的陣營。

新冠病毒：法國的政治共識結束了

法國衛生部長維蘭周三晚上宣布的抗疫新措施，在法國南部城市馬賽引發了一片的抗議聲，這是周五下午出版的法國世界報的頭版頭條內容。該報在頭版大字標題中指出，就新冠病毒，法國的政治共識結束了。

世界報寫道，維蘭周三晚上宣布，自本周六起，法國南部城市馬賽和法國海外省瓜德羅普的酒吧和餐館全部關閉。這一宣布在當地的地方民選代表那裡引發了一片的抗議聲。目前，法國每天的新增感染人數為約1萬6千人，需要急救的重症病人為約1千人。

法國總理卡斯泰表示，如果再不行動起來的話，法國的疫情就要接近今年春天時的情況，也就是說需要再次採取“封城”措施了。

對於法國中央政府來說，馬賽和瓜德羅普的疫情最為嚴重，宣布的在這兩個地方實施的完全關閉酒吧和餐館的措施，也是最為嚴厲的。但是，在馬賽，當地的地方民選代表幾乎是一致地譴責這一措施。艾克斯-馬賽都市圈的民選代表們表示，中央政府就新冠疫情的管理，尤其是政府宣布的完全關閉酒吧和餐館的措施，是犯了根本性的戰略性的錯誤。馬賽市政府要求凍結這一措施，為期10天。與此同時，醫護人員繼續表達他們對病人將大量湧入醫院的不安，但是疫情爆發以來馬賽的名人拉烏爾教授則指責馬賽的醫院行政當局不該發出這樣的警報。

仲想食兩家

到依家仲想做世界仔，跌破廿蚊不是夢

匯豐有幾慘香港就有幾慘

唔係根正苗紅。你幾奶共都冇用
就算係中國民企。發展到一定程度。都要你雙手奉獻俾党

你TAKE撚左SIDE啦 有幾難平衡呀?
凍星火 & 其他眾籌 戶口

難做呀？難做既野咪唔好做囉

等埋十月中二級制裁名單
hsbc實冇跟足

我都覺佢已經選擇咗中國，但中國已經唔領情，匯豐仲好似個怨婦咁，做人做到咁賤格冇晒尊嚴

兩國之間尋求平衡，食屎啦你

中國咁多國有銀行
洗撚睇你滙豐

仲未全力奶中共，抵你死

西方金融機構中最中國的英國滙豐銀行

其實好多美資銀行都好pro支那

滙豐喺支共眼中嘅用處係幫支共洗歐洲啲黑錢 , 再用啲黑錢滲透歐洲 , 選邊一邊都死 , 只係匯豐最後覺得兩害之間揀支那會著數啲

中共大把國有、黨有銀行啦，你匯豐以為自己好矜貴咩

仲係諗住食2 家茶禮

喺老婆同老母之間取平衡

訓左幾耐 仲想做中間派
唔係得罪晒兩邊就做到 一係你直接改名做中國匯豐

繼續奶，奶到家破人亡

傻鳩大貓

個秤兩邊都同你擺重磅嘢落去，咪達致兩邊平衡囉，如果個秤仲頂得順未爛嘅話

兩家茶禮噤易食咩

弱智匯豐

如果匯豐歐美業務做得起咪有資格食2家茶禮囉

平保增持咗啦
而家唔洗諗咁多啦

係未on9架，兩邊都聽，兩邊都得罪囉

見你仲想拎個平衡, 我就知你死撚硬

有邊間銀行唔係兩邊做生意
為錢咋嘛

睇住匯豐收皮大快人心
匯豐完全係上一代香港人寫照
佔盡天時地利人和搵幾個臭錢, 以為自己好有料
其實人和講既係外國人, 西方國家睇得起你俾生意你做
依家拋棄西方價值, 走去奶共
抵撚死

等住俾國企收購

年年打飛機工行市值第一 ，盈利能力最多 匯豐在邊

想食兩家茶飯好難架

老實講有邊個人唔到食兩家茶禮

唔洗咁辛苦揀嗱
咪當係支那個邊囉

搵普京傾下搞掂啦，做俄羅斯銀行，美國又唔搞你住，歐盟又驚有天然氣過冬，中國又叫你老大哥

唔係歸左邊咩？邊有平衡？

*賤婦？

在中國與美國之間尋找艱難的兩家茶禮

係香港起家，得罪香港人
總部英國，違反英國立場
最大生意係支那，篤慢慢兜灰
用美元結算，支持國安法同埋洗黑錢

平衡唔到咪執柒左佢囉

on9, 而家世界咩環境, 仲想奶兩邊, 管理層有冇咁離地

間你老母咩
咁撚大間銀行
連一個有腦既管理層都無
你話你take side 全面奶支都好過依家
都無撚腦

我地既目標係喺破壞中，維持呢個世界既平衡 ，用罪惡去搵出真理既所在

一把口好難滿足兩條J

唔覺佢有搵平衡 只見到佢係咁奶共 但人地唔受佢

繼續奶，奶完你就知味道

我哋係手足.....手足。

最好食一千家茶禮喇，有咩問題？

放心一定唔會穿5蚊 血肉長城....

我都想5蚊買返離紀念下

最中國的英國滙豐銀行

仲未放棄
咁真係等落地獄

好多連登仔教banker做野

現實可能只係一隻卒

冇問題
但風險自己承擔啦

一味奶共
你有撚平衡？

果日exactly聽見公司啲廢老藍屍咁講

心諗你都On撚9
買Tsla之前都掩住嘴笑

take a side

係個CEO同啲board做到自己狗咁姐已經連袋底泥都唔介意食人地都唔領情

賣業務啦 冇能人需要你

企一邊死得仲快

垃圾管理層 充公班仆街 最低工資都無
料逗

習近平管治下真係無得講
上幾代都仲肯做下戲
宜家中國覺得唔洗俾面外國
自己執生

我指中美戰爭直間既磨心角色。

其實佢可以做咩，除咗分拆業務？

重點係點解有人要俾佢賺，國企銀行都搞到一pat屎咁
唔通真係賺夠想俾人賺啲咩
匯豐銀行等收皮啦

咁你想溫水咁慘到最後一絲希望都冇
定慘一陣之後尚且有一絲希望

唔鍾意咪quit 咗銀行界佢囉

傻鳩

佢收入七成黎自中港，外國點夠人爭

分開兩間咪得囉

仲想做韋小寶

左閪右，修羅男爵

你揀全力奶共都冇咁傷 仲想受兩家茶禮真係drop to zero

傻仔
利申5號仔坐緊艇

雙棍

Exact7ly.

歸0咪balance

無撚錯

根本所有「international」bank 都想做中國同西方中間既橋梁

只不過佢地做唔到滙豐嗰種程度姐

如果citi/ JP Morgan係滙豐咁喺香港有咁大既presence,一樣食撚晒屎

王終勝：all in 中國

19都係咁講。

有啲人覺得香港整體差唔會影響到自己，所以唔覺得有問題

所羅門審判咁分做
香港匯豐銀行
同
上海匯豐銀行
一間親中一間親美

奶共奶到咁仲平衡

黨銀行支那要幾多有幾多
洗撚你大貓咩

其實係架
匯豐做法同香港做法係一樣，食晒2家茶禮
而家嘅環境下，一定好慘烈

跟大代都係應該跟個有料...跟條屎忽鬼下場緊係慘淡啦

奶到條脷生椰菜花都冇用
你「成分」唔好就係唔好
永遠都唔會做到fd

傻9 匯豐，仲想食兩家茶禮
利申 坐緊艇

但丁：「地獄裏最熾熱之處，是留給那些在出現重大道德危機時，保持中立的人。」

完美演繹

係大婆（歐美）同二奶（支那）

你以為無，佢地唔做街客啫
利申：以前做間國企用JP Morgan

//定慘一陣之後尚且有一絲希望//
又係到呃自己

根本係
咁你想溫水咁慘到最後一絲希望都冇
定係即刻慘到一絲希望到無

我揀前者

政府落左令要凍結既acc邊間都要凍ga la
除左摺走間銀行姐
連登仔：開citi 無事

等執啦你

今日匯豐，明日香港

人如其名

牛唔飲水 點撳得牛頭低？
無人強迫你協助偷呃騙黨清洗黑錢
自己攞嚟衰，唔好賴屎賴屁

大貓凍星火acc, 大聲講出黎係港共皇軍要求咪得
但係大貓既說法係沒有政治因素, 係銀行常規審查
王冬勝簽完個閪名支持國安法, 大貓又出黎話王冬勝不代表我\
大貓快撚D執, 快撚D死

依家唔係平唔平衡 係你ON9得罪晒兩邊

匯豐在 11 月初取消銀行星火的籌款戶口後，已經同時間開出本票，但有關款項至今仍未提取，警方在上周展開拘捕行動之後，執法單位指令要求本票不能提取，以致星火原有大部份的存款變相在匯豐被凍結。

講左都無連登仔會聽啦

好地地一間英國base嘅銀行無啦啦走去奶共，抵死

咁有啲係少少唔理性咁狙擊既

不過奶兩邊就係奶兩邊，啲人見到奶共有報應咪好high咁囉

星火去大貓總行拎本票又如何
第二日咪又係俾皇軍充公
如果我係星火, 收到大貓通知acc 已被凍結, 要去拎本票
有腦既都知係個局, 邊個親身去銀行拎本票
洗黑錢條罪就多一項證據
因為皇軍成條team已經係大貓總行樓下mon撚實
大貓做下樣, 你班人就話大貓跟足銀行程序
你係咪渣住好多5號仔, 冇做止蝕?
定係大貓員工? 開始搵工未

即係行鋼線啦,仲要係一失足就會死全家嗰隻

幾乎九成都唔知自己講緊乜
唔知係中學未畢業定真心on9

尋求「存在」與「不存在」之間的可能性

你連自己講乜都未知
親身去拎票又點多一項證據
一個戶口咁多出入數不嬲都容易奶野
做網店用普通戶口收多兩條數都比人封
讀完中學先上連登鳩噏啦

其實北京都係想食左匯豐姐

跌撚到閪咁仲banker banker
掂個班老早跳左船啦

中間超人

係仲要一面倒埋怨歐美。
對住支共就唯唯諾諾，
對住西方就咁多聲氣，
究竟係咩心態？
為錢？一個支那可以富得過整個西方世界？
定係又係唔敢得罪支那，又來欺善怕惡？

分拆囉，支那匯控，英國匯控

匯豐生路係中國業務同國際業務完全 cut tie，冇其他方法
尋求平衡其實係迫死自己，咁都唔明

佢唯一作用就係幫中共換取美金同洗黑錢

呢5蚊留返嚟買魚蛋好過

以為自己天姿國色，人地後宮佳麗三千呀，天真到

005正好反映香港人思維

成日想食晒二家茶禮

依家最大股東係中國平保